待坐冤獄眾籌五十萬 楊博文懇請各方支援

法官:「警員口供不一，證明沒有夾口供，所以是誠實可靠的證人」

-
古六月飛霜，天地和應；今劈雷不斷，為誰而嗚？— 待坐冤獄眾籌五十萬 楊博文懇請各方支援

各位關心我的朋友，大家好！我是「前」小學體育教師楊博文。相信如果各位有留意新聞，都知道係去年11月11日，我被指「在上水雞嶺迴旋處慢駛，遭警方截查時襲警」。今年6月12日被判罪成時，法官大人指出「警員口供不一，證明沒有夾口供，所以是誠實可靠的證人」，而且懷疑我精神有問題，還押入小欖精神病治療中心，等候精神健康報告。合眾人之力，我最終於6月18日獲高等法院批准保釋外出，等待判刑期間每一天都要到警署報到，到昨天 9 月 8 日正式判刑 —入獄九星期。現我已申請上訴，祈求法律最能還我一個公道。

原先在 2019 年 11 月 11 日被捕的那個星期，我會代表香港到菲律賓參加國際沙灘排球比賽，但因為被捕時身體有多處受傷，需要入院治療，因此被逼退賽。在此，我謹對所有支持我的球迷、培養我成長的教練、一直無怨無悔同我一齊打天下的拍擋說聲：「對不起」或許 2018 年那次，已是最後一次打亞運，無端面臨牢獄之災的我，前路茫茫，不敢談什麼代表香港出賽亞運、奧運的夢想⋯⋯

從那天被捕到候判，這段日子真不易過⋯⋯其實，我在七月已被學校即時解僱，當時辦學團體已明確表示，無論我上訴成功與否，都不會改變解僱我的决定。失業，成了無法改變的事實。

各路友好都在這大半年以來給予我大量的安慰和鼓勵，你我或許素未謀面，但我確實感受到大家支持住我的力量，令我更有勇氣面對眼前一切的不公與不義。

一直以來，我最擔心的不是自己的前途，要入獄，我唯一放心不下的是家中年老的雙親。由細到大，他們供書教學養大我，照顧可謂無微不至，此時此刻，我一入獄，將有一段時間無法侍奉在側 — 照顧兩老，每天為爸爸注射胰島素、照顧他起居飲食和充當「開心果」的角色，陪伴着媽媽，讓她穩定情緒；我不幸的遭遇已為他們帶來巨大的打擊和困擾，長遠而言，我亦無法說服他們「我呢個一家之柱可以捱得住，撐起成頭家」。

認識我的朋友都知我唔鐘意出街，好「摺」，平日花費主要在練習和外出比賽，其餘就留給家用。但如今沒有收入，每分每毫更要好好儲起來給爸爸媽媽當生活費和醫藥費。

我亦知道雙親一直都為我夢想成真 —可以成為一個老師而感到驕傲。每當跟人提及「我個仔係老師嚟㗎」時，兩眼總會瞇成一條線、笑容好燦爛，神情自豪。以往的九月，我總是很期待上課；但今年九月，我必須先為父母打點日後的生活。

很多朋友都在我出事後建議我在網上發動眾籌，相信港人一定會盡力幫我，但我之前一直都唔想咁做。但現在，由於被解僱後收入歸零，我只能靠積蓄過活。作為家中唯一的收入來源，現時家中財政狀況已相當窘迫。在現時疫情衝擊香港經濟，整體失業率高企下，我仍努力地找尋工作。幸而，得一位朋友伸出援手，間中能在其工程公司擔任一些兼職勞動工作，可惜賺取的工資未能應付日常家庭開支和。雖然有團體主動提出緊急的財政支援，但資金有限，我亦深明長貧難顧。

因我仍有案件在身，將會面對入獄、保釋、上訴等等…… 再經歷一連串漫長的審訊過程。此刻，我為了安頓父母的生活，別無他法，請容我在網上向各方提出眾籌，為大家籌措 50 萬元。

我向大家保證，眾籌得來的資金只會用作父母醫療開支和生活費，若有剩餘部分將用作幫助基層學生的體育發展。

我都好擔心都被銀行凍結帳戶⋯⋯為避免嫌疑，請大家利用戶口過數，避免使用現金存入的方式。（如身邊好友想直接比現金，請入信封同寫個名，以便紀錄。）

各路好友，大恩大德，無以為報。

最後，路難行，亦需行，感謝各方同行。

一息尚存，希望不滅，我會勇敢行落去，積極面對人生。謝謝。

Source:

籌眾細節：

我就係要呢啲post

推 幫手足

召喚金錢師

用中銀戶口會唔會有d諷刺, 而家係邊個逼害緊佢??

香港最多

坐幾個月監就想拎50萬

係咪現金都好
直入私人戶口
好易出事

.

9星期，扣3分之1即係個半月。

支持楊老師

推

開離岸

50萬唔係好多
好過班議員眾籌下下百萬

金已課
推

召喚課金師

個個坐監都話50萬
咁要幾多億先夠

半個月15日監，1日賺3萬

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT - 分享自 LIHKG 討論區

咁樣課金好危險, 佢自己同捐者都係, 開個youtube channel做kol收好過啦

幫你推下

暴動坐緊個啲都無開聲要⋯⋯

咁好易比人凍ac喎
捐唔係問題 但個方法要安全d

真手足係了解自己風險先出黎幫香港 而唔係俾人拉左就輸打贏要

課

攬炒團隊要眾籌： 屌佢係咪要用咁多錢，不如捐去私人檢控
仇B眾籌私人檢控：屌許勇私人檢控都失敗，不如直接捐俾手足

到呢家真係有手足要眾籌：屌佢要咁多錢自肥，仲話無考慮風險

其實唔捐咪唔捐
點解係要咁多負面回覆

根本有班人,有人攪局

個銀行咁入錢法。陣間又比人屈

你哋知唔知呢位阿Sir之前俾人屈佢痴線

佢承受嘅身心煎熬遠遠超過呢$500,000

幫！一定要幫

用中銀？

Push

個人戶口？
咁樣捐法
分分鐘本身中銀戶口既錢都比人凍埋

算啦 法治已死 仲籌錢來打官司做咩野呀同倒錢落海無分別

不如籌錢俾你養家同生活費更實際啦

課左